%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt,sol]{cueep}
\titre{Comportement asymptotique\\Étape n°10 - Exercices}
\reference{EAD - FMI\\Math 11}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\usepackage[tikz]{bclogo}
% rubber: setlist arguments --shell-escape
\usepackage[xcas]{pro-tablor}

%\nosolout=1

\newcommand{\separation}{\begin{center}\rule{5cm}{0.4pt}\end{center}}
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}
\begin{document}



\begin{exercice}
 Calculez les limites aux bornes de leurs ensembles de définitions des
 fonctions de l'étape n°6.


\begin{eqnarray*}
  f:x&\longmapsto&2x^3+15x^2+24x-10\\
g:x&\longmapsto& (x+2)\exp(-x)\\
h:x&\longmapsto& \frac{\e^{-x}-\e^x}{\e^{-x}+\e^x}\\
\end{eqnarray*}

\begin{sol}
  
\begin{equation*}
  f(x)=2x^3+15x^2+24x-10
\end{equation*}

\begin{TV}
TV([-infinity,+infinity],[],"f","x",2*x^3+15*x^2+24x-10,1,n,\tv)
\end{TV}
\separation



\begin{equation*}
  g(x)=(x+2)\exp(-x)
\end{equation*}
\begin{TV}
TV([-infinity,+infinity],[],"g","x",(x+2)*exp(-x),1,n,\tv)
\end{TV}

\separation



\begin{equation*}
h(x)=\frac{\e^{-x}-\e^x}{\e^{-x}+\e^x}
\end{equation*}


\begin{TV}
TV([-infinity,+infinity],[],"h","x",(exp(-x)-exp(x))/(exp(-x)+exp(x)),1,n,\tv)
\end{TV}



\end{sol}
\end{exercice}



\end{document}
